整極都失敗嘅蜂蜜蛋糕

我想問吓有冇人識整蜂蜜蛋糕，我整極嘅都係會出現兩層。一層蛋糕，一層好似未熟咁

我跟嘅食譜

點先唔會變兩層

幾有層次感

會唔會係蛋液未完全打發？或者麵粉同蛋糊撈唔均？

你呢啲似係個糊撈唔勻
係焗嘅過程入邊沉澱晒喺底

淨係食下半
btw係咪無一路攪一路落材料
到晒落去一次過攪？

你撈得唔夠均有啲料沉左底
要上網從新學過撈料入蛋白既手法

有冇推介

放少少蛋白霜入蛋黃糊入面撈均晒先
之後將蛋黃糊倒入蛋白霜
寫個井字 ，之後向同一個方向翻 翻到完全混合為止

你係步驟4同5係唔係摔空氣摔得好勁呀?

試下水浴法焗啦
你係咪用細細個啲焗爐仔呀

微波爐大啲嘅焗爐喱

你指好高倒落去？

你揾返芷明教你點整啦

咁水浴法冇死錯人嫁啦

你指倒咗落模後要再攪攪？

有咩方法避免

同樣方法但焗時喺個盤到加水？

搞個陣打8字搞 唔好打到咁發，水浴法焗

多謝巴打
下次試吓

似撈唔勻

Step 4如果詳細講要咁的：
A) 撩一舊蛋白霜落蛋黃個邊，用whisk撈勻佢，哩一步唔洗驚消泡個啲，目標整鬆蛋黃個邊個漿（咁你一陣就可以攪少次-> 少啲消泡）
B) 分2次將蛋白霜放入蛋黃個邊
C) 每次fold in（youtube搵個手勢）
D) 用spatula 刮底，確保係完全攪勻

度數會唔會唔夠高 又淨開下火
所以上面焗唔透？

試吓pre heat咗焗爐先
同埋焗果陣開上下火

收到